\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Wereber}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (Mensch, Gestaltwandler), neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {10 in humanoider Gestalt, 11 (natürliche Rüstung) in Eber- und hybrider Gestalt},
        hit-points  = {78 (12W8+24)},
        speed       = {9 m (12 m in Ebergestalt)}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 17,
        dex = 10,
        con = 15,
        int = 10,
        wis = 11,
        cha = 8
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +2},
        damage-immunities = {Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe von Waffen ohne Silber},
        senses = {Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Gemeinsprache (kann in Ebergestalt nicht sprechen)},
        challenge = 4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Gestaltwandler}
        Der Wereber kann seine Aktion verwenden, um sich in eine hybride Gestalt aus Eber und Humanoide oder in einen Eber zu verwandeln - oder um wieder seine wahre, humanoide Gestalt anzunehmen. Seine Spielwerte sind abgesehen von der RK in beiden Gestalten gleich. Ausrüstung, die er trägt oder hält, wird nicht verwandelt. Wenn er stirbt, nimmt er seine wahre Gestalt an.

        \DndMonsterAction{Sturmangriff (nur Eber- oder hybride Gestalt)}
        Wenn der Wereber sich mindestens 4,5 Meter weit direkt auf ein Ziel zubewegt und es dann im selben Zug mit seinen Hauern trifft, erleidet das Ziel zusätzlich 7 (2W6) Hiebschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-13-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen.

        \DndMonsterAction{Unermüdlich (wird nach kurzer oder langer Rast aufgeladen)}
        Wenn der Wereber maximal 14 Schaden erleidet und seine Trefferpunkte dadurch auf 0 sinken würden, hat er stattdessen noch 1 Trefferpunkt.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff (nur humanoide oder hybride Gestalt)}
        Der Wereber führt zwei Angriffe aus, von denen nur einer mit den Hauern erfolgen kann.

        \DndMonsterAction{Hauer (nur Eber- oder hybride Gestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W6+3) Hiebschaden. Wenn das Ziel ein Humanoide ist, muss es einen SG-12-Konstitutionsrettungswurf bestehen, um nicht mit Wereber-Lykanthropie verflucht zu werden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hauer (nur Eber- oder hybride Gestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel ein Humanoide ist, muss es einen SG-12-Konstitutionsrettungswurf bestehen, um nicht mit Wereber-Lykanthropie verflucht zu werden.%    ]
        \DndMonsterAction{Zerfleischen (nur humanoide oder hybride Gestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W6+3) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zerfleischen (nur humanoide oder hybride Gestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
